英國人權領袖來港被拒入境 外交部強調事件屬中國內政

英國《衛報》昨日報道，英國保守黨人權委員會副主席Benedict Rogers昨晨由泰國曼谷入境香港時被拒入境，並指當局未有解釋原因。他批評香港「一國兩制」正步向死亡。英國外相約翰遜（Boris Johnson）亦要求香港當局及中方解釋。中國外交部發言人華春瑩星期四表示，事件純屬中國內政，已向英方提出嚴正交涉。

英國外相約翰遜星期三發聲明表示十分關注英國公民Benedict Rogers被拒入境香港事件，又指英國政府將緊急要求香港當局及中方解釋。約翰遜亦說，高度自治、權利及自由是香港核心價值，應該受到充分尊重。

中國外交部星期四在北京舉行例會，發言人華春瑩說，中央政府負責與香港有關的外交事務，會依法處置有關問題：「允許誰入境，不允許誰入境，是中國的主權。」

她續說香港已於1997年回歸中國，香港事務純屬中國內政，中方堅決反對任何外國政府、機構和個人以任何方式干涉中國內政，中央立場堅定不移：「你說的這個人赴港是否有意干預特區內部事務、干預香港司法獨立，他自己非常清楚。」

回覆都唔夠膽

當時同美國 英國簽紙人地係有權監察你事務
就算佢要干預佢都有權 更何況你覺得佢會干預 咩罪名